設計公司vs 裝修公司有咩分別？

聽朋友講搵裝修公司其實都包咗少少設計畀你，會畀到idea 同建議，咁其實同搵設計公司最大分別係邊度？
係咪設計公司比較注重視覺上嘅美觀？
其實我只係想細裝，主要係想實用，善用空間，又唔想太核突
雖然自己有啲特定要求，但自己諗設計一定冇人地諗咁好
同埋感覺上搵設計公司食水比較深，因為design 都有cost

所以有冇清分享吓應該搵設計公司定裝修公司？

設計公司會出晒2D 3D圖俾你
到時跟圖做, 有咩問題你可以屌鳩佢

裝修公司啲設計就比較簡單, 例如淨係同你講擺個咩櫃同幾大咁
會平D, 但係冇設計得咁詳細

除非你有返每呎800蚊以上嘅budget, 如果唔係搵設計公司會兩頭唔到岸

設計公司會統籌晒所有工種囉

裝修公司d人會互屌

兩頭唔到岸係咩意思？
即係如果budget 有限就設計來都sai 氣？

設計公司幫你設計完，咪判比裝修公司搞囉

正解
不過有啲會夾開，可能會做到個3d圖七八成
有啲無夾開
圖有圖好靚，出黎係點咪點囉

我知
其實我想知咩情況搵邊間較適合

如果你無特別難題要處理既，咪搵裝修公司囉

係
你budget少, 佢就會幫你設計用啲平料
結果就係你用相對較高嘅價錢整咗啲比較差嘅嘢

除咗美觀，有咩難題搵設計公司比較好？

如果啲難題少啲設計個cost 會唔會少啲？

空間感，用料，業主特別要求之類。。
總之設計公司就係滿足你既理想構圖

佢都係逐呎收你

比錢人幫你跟工程

解答下你

香港呢有好多裝修公司都會話自己係設計公司嘅
咁其實好難分嘅
不如我講吓真正嘅國際標準工程公司同埋設計公司嘅分別

喺外國啦或者一啲香港比較出名嘅design house 都會係一個設計顧問嘅形式 有一份設計服務合同
咁當中包括 空間規劃 設計嘅方向 物料嘅選擇 傢俬嘅選擇 仲有有個project manger 同工程公司溝通與監工

咁之後呢你就可以拎住設計師俾你嗰份圖紙
去搵唔同嘅工程公司報價
咁一單大工程呢
其實涉及好多個部門嘅你做風火水電啊同埋fixture lighting判頭都係唔同
而設計公司入面嘅設計師同pm基本上就係幫你去統籌各個單位

唔講香港嗰啲一條龍嘅設計裝修公司啦

如果真正一個專業嘅工程項目
其實至少係會有兩個合同一個係裝修工程嘅合同
同埋一份設計合同
而設計師就係企係你嗰邊作為一個顧問去幫你解決問題

不過如果你講緊嘅係budget唔多細項目
唔怕細公司 冇乜特別要求 你去搵師傅自己做
你話事咪幾好囉

設計公司會搵個設計師同你整靚d圖之後再判俾裝修公司跟，裝修公司就搵個pm直接同你跟晒成晒Project，即係從設計到完工，不過你預左d設計就係大路野

不過依家都唔會點分，因為大d既設計公司都有內部project team，大d既裝修公司都會有畫圖仔畫圖同搵廠直接出傢私圖

回應返你食水深嗰個講法喇其實你請多咗個人幫你解決問題你比多一筆錢好正常啫

而有陣時一啲設計裝修公司啦
佢裏便都會有設計師嘅 咁其實呢你係不知不覺喺啲工程費入面俾咗呢個設計費而唔係真係免費設計咁抵玩囉

咁如果唔係太特別大裝，咁搵大嘅一條龍裝修公司就足夠？

冷氣軍師同勇武仔

你要人畫圖，你揀設計定裝修公司都係要收你錢

分別就係
設計公司 貴啲
裝修公司 平啲
但係個OUTCOME 邊邊好啲靚啲就無人知

起香港你間屋無返800呎以上我諗都無咩"設計"可言

有800 呎
但唔諗住整廚房、廁所

我睇過好多好多作品
覺得最大出入係物料配搭
裝修公司對顏色冇咁敏感
例如世界上有一百幾十種藍色，深d 淺d 灰d 亮d，
出嚟嘅效果到底係有品味定係好流，就係果少少分別
傢俬間隔就大家都係咁做
完成品靚唔靚係睇飾面
同埋裝修公司成日貪方面用嚟用去都係果d 物料
但設計師嘅工作就包括埋搵靚嘅物料，同埋鑽研傢俬細節
所以睇你自己對外觀有幾大要求

樓上有位巴打講得岩，好多裝修公司都話自己係設計公司，
直接睇作品集最實際，唔洗咁在意個名
另外以我所知玩設計多嘅多數叫xx studio, xx limited, 好少叫xx設計公司

只有睇名同埋睇作品去估佢係咪正宗design house ?仲有冇hint? 驚中伏

一方懶，一方扮唔懶